姜糖護蘋 出位廣告熱爆

節錄

姜糖護蘋 出位廣告熱爆

■F小姐會購買姜濤代言產品，對歌迷會紀念品更珍而重之。

8月11日起，大家突然多了個看報紙廣告的習慣，歌迷F小姐（化名）則多了個落廣告的習慣。她在《蘋果》一連十日落了一則分類小廣告，寫上「姜濤不紅，天理不容」，八粒細字擲地有聲，成為網民熱話。有電台DJ都在節目中討論，連登討論區的巴絲都好奇誰是姜濤？後來F小姐再追加九日附有QR Code的分類小廣告，說要在疫潮之下以姜濤的新歌《蒙着嘴說愛你》為港人打氣。

「其實最初好簡單，我一心想登廣告撐《蘋果》，但我又唔係公司冇product要sell，想輕鬆啲冇咁政治化，就落無厘頭句子，我。。。。。。

姜濤2018年參與Viutv的《全民造星》比賽勝出出道，憑其甜美笑容收服不少媽媽級fans，以往其粉絲都會自稱「姜糖」，而「姜濤不紅，天理不容」並非F小姐自創，而是fans圈內流傳已久的金句，作者已不可考。

F小姐細說迷上姜濤有千萬個理由，豈止外形、歌聲與舞技，「佢由《全民造星》出道，我哋好似睇住佢大咁，見證佢真係好努力，。。。。。。

■F小姐刊登了附有QR Code的分類小廣告，讀者可憑此連結至姜濤新歌。

追星助走出情緒谷底

F小姐笑說自己年輕時迷黎明也沒這樣瘋狂，幸好丈夫和家人都很支持她追星，只是起初兒子不太習慣，媽媽迷上一個跟自己差不多的明星，但這次分類小廣告的QR Code都是阿仔負責。首十日花了900元製作的分類小廣告帶來的討論，。。。。。

「估唔到咁大迴響，原來有好多人未聽過姜濤，睇YouTube留言先知好多人因為呢個小廣告而去睇佢個MV，我都好開心！」F小姐解。。。。。。。

F小姐笑說自己行為上算不上最瘋狂的粉絲，「我未試過去排通頂，未試過追星追。。。。。。

■「姜濤不紅，天理不容」分類小廣告引起網民無限想像，背後推手是忠實「姜糖」F小姐。

■除了F小姐所落的姜濤廣告外，其他小廣告亦甚具創意。

廣告變市民宣洩平台

F小姐回想自己在《蘋果》創刊已是讀者，一看廿多年到近年全家都網上訂閱，成為VIP訂戶，但已有近十年沒有購買實體報紙，因為搜報館事件重新買報，「見到黎生被人拉，又見到搜報館，睇到好心痛、好唔開心，其實我同細佬妹都已經訂晒《蘋果》同《壹週刊》，咁仲可以做啲咩呢？咁就諗到不如落廣告啦」。

她說以往實體報紙廣告與自己沒有關係，看見都只會想翻走，但國安法之下，言論空間收窄，廣告變成香港人自由表達的平台，宣洩內心不滿，「可能有啲嘢唔敢講，變咗要喺廣告曲線咁表達」。。。。。。。

她亦感受到報紙廣告的威力，在她的分類小廣告出現的第十日，姜濤在其IG Story將廣告貼堂，還留言寫上「不為別的，只為了謝謝這一位很有心的歌迷」。。。。。。。

收皮啦樓主兜咁大個圈又想屈姜濤係藍絲
藍絲會唔會自己出首歌寫不撒不退呀？
就算唔係黃都一定唔係藍囉
一次錯手like就想抹煞人格

我唔明白姜濤有咩魅力

鼓勵同靠班中女fans出錢賣廣告 真係好垃圾

證據呢fans自願唔得?

佢哋自己同公司冇表示唔好/ 如果直情出story多謝fans咁做咪已經係鼓勵緊呢種行為

呢條薑講嘢音都唔講唔正... 個頭髮又厚撚到... 點解紅到

但佢回應埋係㩒錯藍c點會否認like
利非fans

點解佢香港出世
講野又唔似香港人嘅？

可能新移民

睇清楚邊個係樓主先啦

佢啲fans明咪得 使你明？